拎左degree, 想做社工既你, 會讀返hd定上msw??

假設你岩岩畢業, 有一個非sw既degree, 家貧, 想做sw

hd: 廢D, 讀完degree再讀返hd, 係咪傻架? 不過有得拎grant loan, 又平D, 唔使屋企額外負擔, 又唔諗住移民

master: 讀完degree緊係升讀master啦, 退後返去讀hd都傻既, msw雖然學費貴少少, 又冇grant loan, 但入行之後升職容易D, 有master移民都易D啦

(應該都係搏負皮多)

Msw la，如果唔係第時又係要再讀過個degree

梗係MSW
前途，人工都好過HD
但MSW太難入 好多人報

有degree，今年會讀hd

點解會讀返HD

好多人degree/master grad去明愛讀HDSW

其實我就係見到呢個現象, 所以先出Post問... 原來真係咁多人咁做?

聽講 可以non mean loan 架

係真係有人返去讀HD嘅
咁當然你自己要衝量下你係咪夠人爭 入到MSW

MSW

msw 有得LOAN 架傻豬

確定讀完兩年full-time hd 肯定搵到工？

留名

樓主咩u咩hon報sw有無得傾兩句

我係行外人,, 純粹好奇問下

讀乜都嘥氣

高級文憑/副學士（全日）：HKCC、CUSCS、UOW、VTC、明愛、港專

高級文憑/副學士（兼讀）：UOW、明愛、港專

學士（全日）：港大、中大、理工、城市、浸會、樹仁、明愛、港專、宏恩、能仁

學士（兼讀）：明愛

碩士（全日）：港大、中大、理工、城市、浸會

碩士（兼讀）：港大、中大、理工、城市、浸會

自己數下每年有幾多人畢業就知自己出嚟搵唔搵到野撈

我澳洲8大Msw下年grad
如果返嚟 難唔難揾工

唔好啊，唔好讀社工啊

係香港註冊得, 仲要浸個外國既水, 應該唔難搵工既, 不過呢個時勢仲返香港?

真係好l多..

喺 hk讀msw真係對移民有用咩...？

睇你同咩做比較既姐, 同HD比較, 咪叫有D用囉

同問

咁bsw呢

有個master點都好過只有degree既

譬如之前荷蘭, 好似話要有master先可以拎到一年working visa

就學位職位而言，在 2019/20 及 2020/21 年度的新增需求按推 算將超出學位畢業生的新增供應，即新增需求相對於新增供應 的數字分別為 1 551 對 992 個，以及 971 對 969 個(圖 5.1)。 扣除擔任文憑職位的學位畢業生後，在上述兩個年度終結時， 預計將沒有可待入職擔任學位職位的學位畢業生。

就文憑職位而言，在 2019/20 及 2020/21 年度的新增需求按推 算分別為 1 013 及 1 003 個，遠超出預計的文憑/副學士畢業 生的新增供應，相應的數字分別為 484 及 475 個(圖 5.2)。 由於部分文憑職位將由學位畢業生擔任，在上述兩個年度終結 時，預計可待入職擔任文憑職位的文憑/副學士畢業生人數， 分別約佔估計在職人數的 1.6%及 1.5%(即 122 及 118 個)

唔係需求大過供應？有冇行內人講下？

其咁既case 有冇得日後讀msw , 定一定要讀返degree

俾多條後路自己
不過好似好少聽人外國SW grad

澳洲移民只要有香港認可BSW/ MSW
再加ielts 全7就可以技術移民

日後可以再報master

A仔位可能係多左，但有好多degree holder可能做緊SWA想跳ASWO。所以fresh grad既人其實係要同呢堆人爭。變相令到空缺好似食得哂啲人，但個數未計由SWA跳ASWO既人。

純粹個人諗法，有唔啱請多多包涵

一名社工學生上

去英國讀MSW好唔好？
利申讀緊social science undergraduate

有用
美國承認
加拿大承認（有D省唔洗考試但要ielts全7，有d要考試但冇英文要求）
澳洲英國都承認但我冇點了解過

報咗in埋cccu/uow Asso

MSW撚夠人爭, 通常啲人有First(hon)喎,
傻的嗎!!!!

報msw同時,ㄧ定要報埋HD,HD起碼都叫有牌

預咗MSW 好似喪屍列車咁,點爭

degree holder加上swhd, MSW機會先大啲

利申:second low

Fuck U

我都有同一個疑難
究竟香港讀好定去外國好😭
有無社工指點下迷津
我想有個牌 想做呢行

香港仲留得人架咩

佢地承認但有得專對移民咩

業

咁香港既bsw，外國承認嗎？

澳洲承認

hd 啦 實戰比較多

睇你想係邊度做
因為呢行我覺得同個文化關係都幾大
所以係咩環境浸出黎都對你將來既價值觀, 處事方式有D關係
當然呢個時世都可以諗埋長遠會唔會對移民有幫助

垃圾NGO跟唔到SWD既人手編制（由其是Aswo同Swo)
如果你心頭唔高只係想做Swa 搵工就唔太難 如果你連院舍同復康服務都唔介意 基本上係易入行

但要做Aswo既話 係非常基因為空缺非常少
除非你宣誓入send

而家msw唔算難入啦
成4-500個位一年加埋
基本上八大2:1grad 點都有得爭下

MSW都唔係間間都完全睇成績既
CU, HKU 就應該比較睇, 記得以前聽過CU個簡介, 講到明係睇成績

為咗多少少人工又唔算發達
唔值又返去HD再上second degree啦
賺錢好睇際遇咁先啱

你係有熱誠唔係為錢先好去馬